BattleTech GUI needs

// Buttons that should be present

Button			Supporting Class/Method			What happens

Stand			mech.setMovementMode(0)			user clicks button
Walk			mech.setMovementMode(1)
Run			mech.setMovementMode(2)
Jump			mech.setMovementMode(3)

Turn Right		mech.turnMech(-1)			user holds down button until turn is complete
Turn Left		mech.turnMech(1)
Torso Twist Right	mech.turnTorso(-1)
Torso Twist Left	mech.turnTorso(1)

Drop			mech.drop()				user clicks button
Get Up			mech.stand()				chooses new facing in popup window
			mech.setFacing(int newFacing)

Move			mech.moveMech(Point destination)	user clicks some point on the map; if jumped, choose new facing in popup window
			mech.setFacing(int newFacing)

End Turn		mech.endTurn()				user clicks button

<Name of weapon>	weapon.fireWeapon(Mech target)		user clicks button, target already passed in by button
Right Punch		physicalAttacks.punch(Mech target, 0)	* get a mech's physical attacks via mech.getPhysicalAttacks()
Left Punch		physicalAttacks.punch(Mech target, 1)
Kick			physicalAttacks.kick(Mech target)

// Displays

Display				Supporting Class/Method						Notes

Armor				mech.getBodyParts().getArmor(String location, String side)	locations: Head, RTorso, CTorso, LTorso, RArm, LArm, RLeg, LLeg
Internal Structure		mech.getBodyParts().getIS(String location)			sides: Front, Rear

Total Armor			mech.getBodyParts().getArmor()					optional
Total IS			mech.getBodyParts().getIS()					optional

Weapon				mech.getWeapons().getWeapon(int num).toString()			a method that combines weapon name and ammo count, if applicable
Ammo				mech.getAmmos().getAmmo(int num).toString()			a method that combines ammo name and shots count

Engine Hits			mech.getComponents().getEngineHits()
Gyro Hits			mech.getComponents().getGyroHits()
Sensors Hits			mech.getComponents().getSensorsHits()
Life Support Hits		mech.getComponents().getLifeSupportHits()

MechWarrior Gunnery		mech.getMW().getGunnery()
MechWarrior Piloting		mech.getMW().getPiloting()
MechWarrior Damage		mech.getMW().getDamage()
MechWarrior Unconscious?	mech.getMW().isUnconscious()					returns true if unconscious, false otherwise

Heat				mech.getHeat()
Heat Sinks			mech.getHeatSinks()

Movement Mode			mech.getMovementMode()						return an integer; 0 = standing, 1 = walking, 2 = running, 3 = jumping
Movement Points			mech.getMovementPoints()
Prone?				mech.isProne()							returns true if prone, false otherwise

Mech Type			mech.getType()
Mech Tonnage			mech.getMass()
Mech Engine Rating		mech.getEngineRating()